\documentclass[a4paper,14pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage {graphicx}
\fontfamily{pzc}\selectfont

\thispagestyle{empty}
\usepackage{anysize}
\usepackage{multirow}
\usepackage{setspace}

\marginsize{22mm}{20mm}{20mm}{25mm}

\parindent=0 cm
\renewcommand{\baselinestretch}{1.9}\small \normalsize
\begin{document}

\begin{center}
{\fontfamily{pzc}\selectfont
\textbf{\Huge Dédicace}\\
\setlength{\parskip}{10ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\large{
À Mes Très chers Parents\\
Je dédie ce mémoire à mes parents, pour l’amour qu’ils m’ont toujours donné, leurs encouragements et toute l’aide qu’ils m’ont apportée durant mes études. Aucun mot, aucune dédicace ne pourrait exprimer mon respect, ma considération, et mon amour pour les sacrifices qu’ils ont consentis pour mon instruction et mon bien-être.
Que dieu vous garde et vous protège. 

À ma cher soeur \\
Toi qui te trouve au fin fond du monde, Je te dédie ce modeste travail, toi qui m'a toujours soutenu et aidée dans les moments les plus difficile, qui m'a prodigué de nombreux conseilles remplie de sagesse. Merci.
Que Dieu lui apporte le bonheur et lui offre un avenir plein de succès.

À Mes chers frères, leurs épouses, mes nièces et mon neveux  \\
Je leurs dédie ce modeste travail pour tous les sacrifices qu’ils n’ont cessé de m’apporter tout au long de mes années d’études. 
Que Dieu leurs apporte le bonheur et leurs offres un avenir plein de
succès à eux ainsi que à mes chers neveux (Syrine, Ines imen, Manel Yasmine, Sarah Nelia et Ilyes).

À ces âmes partie trop tôt \\
J'ai une imense pensé particulière à Nourdine SAHAR, Athman BOUDJEMAA, Arezki SAIDANI. Avec qui j'aurai tant aimé partager ce modeste travaille et que je n'oublie pas malgré le temps qui passe.  
Paix a leurs âmes, que Dieu les accueillent dans son vaste paradis
}
}
\end{center}
\end{document}

